<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>
            <![CDATA[Portfolio.hu - Összes hír]]>
        </title>
        <description>
            <![CDATA[Összes hír - 20 legfrissebb hír]]>
        </description>
        <link>https://www.portfolio.hu</link>
        <image>
            <url>https://assets.portfolio.hu/images/logo.png</url>
            <title>
                <![CDATA[Portfolio.hu - Összes hír]]>
            </title>
            <link>https://www.portfolio.hu</link>
            <width>144</width>
            <height>35</height>
        </image>
        <generator>Portfolio.hu Engine</generator>
        <language>hu-HU</language>
        <lastBuildDate>Sat, 19 Mar 2022 10:12:14 +0100</lastBuildDate>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Hiperszonikus rakétákat is bevetett Oroszország Ukrajna ellen – Itt vannak a legfrissebb hírek szombaton]]>
            </title>
            <link>https://www.portfolio.hu/global/20220319/hiperszonikus-raketakat-is-bevetett-oroszorszag-ukrajna-ellen-itt-vannak-a-legfrissebb-hirek-szombaton-534217</link>
            <guid isPermaLink="false">article534217@https://www.portfolio.hu</guid>
            <description>
                <![CDATA[<p>Ukrajna-szerte folytatódnak a heves harcok a főbb stratégiai pontokért, amelyben fontos fejlemény, hogy Mariupol rövidesen eleshet és az ukrán védelmi minisztérium is elismerte péntek éjjel, hogy „átmenetileg” elvesztették az azovi tengerhez a kijáratot a harcok miatt. Közben az orosz védelmi minisztérium azt ismerte el, hogy hiperszonikus rakétákat is bevetettek ukrán katonai célpontok ellen. Az ENSZ adatai szerint a háborúban eddig már sajnos 816 civil is életét vesztette, köztük 112 gyermek és az országból elmenekült emberek száma meghaladta a 3,2 milliót és mivel szombaton is létrehoztak humanitárius folyosókat, így a menekültek száma tovább emelkedhet. Közben az világszervezet élelmezési részlege az ukrán élelmiszer-ellátási láncok összeomlásának jeleit látja, ami súlyos éhezésekhez, nélkülözésekhez vezethet az országon belül, illetve világszerte komoly kihívásokat okozhat. Folyamatosan frissülő hírfolyamunk szombaton.</p>]]>
            </description>
            <category domain="main">
                <![CDATA[Globál]]>
            </category>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 10:11:10 +0100</pubDate>
            <enclosure url="https://cdn.portfolio.hu/articles/images-xl/u/k/r/ukrajna-haboru-raketacsapqas-520811.jpg" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Kiderült: kalandos úton kerülte el Oroszország az államcsődöt a napokban]]>
            </title>
            <link>https://www.portfolio.hu/gazdasag/20220319/kiderult-kalandos-uton-kerulte-el-oroszorszag-az-allamcsodot-a-napokban-534219</link>
            <guid isPermaLink="false">article534219@https://www.portfolio.hu</guid>
            <description>
                <![CDATA[<p>Több, mint egytucat érintett szereplővel beszélt a <a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2022-03-18/inside-russia-s-96-hour-cliffhanger-to-sidestep-bond-default?srnd=premium-europe">Bloomberg</a> arról, hogy hogyan sikerült elkerülni a napokban az orosz államcsőd hivatalos bekövetkeztét, azaz hogyan sikerült eljuttatni a nyugati szankciók ellenére a kötvénytulajdonosoknak azt a 117 millió dollárnyi kamatot, ami két dollárkötvény kapcsán volt esedékes a napokban. A hírügynökség megfogalmazása szerint az, ami az elmúlt napokban történt, a történelem leginkább figyelt kamatfizetése volt.</p>]]>
            </description>
            <category domain="main">
                <![CDATA[Gazdaság]]>
            </category>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 09:55:00 +0100</pubDate>
            <enclosure url="https://cdn.portfolio.hu/articles/images-xl/o/r/o/oroszorszag-moszkva-518949.jpg" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[A Nobel-békedíjas ex-államfő újra megpályázza az elnöki posztot Ázsia legfiatalabb országában]]>
            </title>
            <link>https://www.portfolio.hu/global/20220319/a-nobel-bekedijas-ex-allamfo-ujra-megpalyazza-az-elnoki-posztot-azsia-legfiatalabb-orszagaban-534139</link>
            <guid isPermaLink="false">article534139@https://www.portfolio.hu</guid>
            <description>
                <![CDATA[<p>A 2002-ben önálló országgá váló Kelet-Timor államfője lenne ismét a Nobel-békedíjas Jose Ramos-Horta. Az ország Indonéziától való függetlenségéért küzdő mozgalom egykori vezéralakja a 2007-2012 közötti elnöksége után másodszor indul el újra az államfői posztért a félelnöki berendezkedésű országban. A 2012-es sikertelen újrázási kísérletével szemben a mostani elnökválasztáson jelöltségét támogatja Xanana Gusmao, a függetlenségi mozgalom másik hőse, az ország első államfője, aki az ország egyik legfőbb pártjának vezetője. Gusmao a támogatásért cserébe az előrehozott parlamenti választás kiírását kéri Ramos-Hortától annak választási győzelme esetén. Gusmao célja feltehetően az, hogy a 2007-2015 közötti miniszterelnöksége után ismét átvegye a kormány vezetését, amivel fel tudná gyorsítani az utóbbi időben megakadt nagyszabású gáz- és olajipari beruházás megvalósítását. Új mezők kitermelés alá vonása nélkül ugyanis súlyos költségvetési problémák merülnének fel az országban, miután az állami bevételek túlnyomó részét a gáz- és olajbevételek biztosítják.</p>]]>
            </description>
            <category domain="main">
                <![CDATA[Globál]]>
            </category>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 09:30:00 +0100</pubDate>
            <enclosure url="https://cdn.portfolio.hu/articles/images-xl/j/o/s/jose-ramos-horta-520711.jpg" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Járatkimaradások jöhetnek a 3-as metrón, ha elhúzódik az orosz-ukrán háború]]>
            </title>
            <link>https://www.portfolio.hu/gazdasag/20220319/jaratkimaradasok-johetnek-a-3-as-metron-ha-elhuzodik-az-orosz-ukran-haboru-534215</link>
            <guid isPermaLink="false">article534215@https://www.portfolio.hu</guid>
            <description>
                <![CDATA[<p>Csak néhány hónapra elegendőek itthon azok az alkatrészek, amelyek a budapesti 3-as metró szerelvényeihez szükségesek és az orosz Metrowagonmash gyártja őket, amely egyébként háborús felszereléseket is előállít, így az orosz-ukrán háború elhúzódása miatt járatkimaradások is jöhetnek a metróvonalon – mutat rá szombat reggeli cikkében a <a href="https://nepszava.hu/3150540_3-as-metro-alkatresz-ukrajna-haboru-metrowagonmash-bkv">Népszava</a>. Sőt a lap azt is leírta, hogy „akár a teljes szakasz leállítása is bekövetkezhet”.</p>]]>
            </description>
            <category domain="main">
                <![CDATA[Gazdaság]]>
            </category>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 08:42:00 +0100</pubDate>
            <enclosure url="https://cdn.portfolio.hu/articles/images-xl/b/u/d/budapest-harmas-metro-orosz-ukran-haboru-520809.jpg" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Megerősítette az Európai Unió besorolását a Moody's]]>
            </title>
            <link>https://www.portfolio.hu/uzlet/20220319/megerositette-az-europai-unio-besorolasat-a-moodys-534213</link>
            <guid isPermaLink="false">article534213@https://www.portfolio.hu</guid>
            <description>
                <![CDATA[<p>Megerősítette az Európai Unió lehetséges legjobb, stabil kilátású "Aaa" adósminőségi besorolását a Moody's Investors Service. A nemzetközi hitelminősítő mindenekelőtt a 27 EU-tagország nagyon erőteljes szuverén hitelképességi profiljával indokolta a péntek éjjel Londonban bejelentett döntést.</p>]]>
            </description>
            <category domain="main">
                <![CDATA[Üzlet]]>
            </category>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 07:39:00 +0100</pubDate>
            <enclosure url="https://cdn.portfolio.hu/articles/images-lg/r/o/n/rontott-a-magyar-bankszektor-megitelesen-a-moodys-317037.jpg" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Oroszországnak üzent Zelenszkij: nemzedékeken át nem fogjátok kiheverni a háborút]]>
            </title>
            <link>https://www.portfolio.hu/uzlet/20220319/oroszorszagnak-uzent-zelenszkij-nemzedekeken-at-nem-fogjatok-kiheverni-a-haborut-534211</link>
            <guid isPermaLink="false">article534211@https://www.portfolio.hu</guid>
            <description>
                <![CDATA[<p>Átfogó béketárgyalásokat sürgetett Oroszországgal Volodimir Zelenszkij ukrán elnök szombat hajnalban közzétett, legújabb videóüzenetében, melyben egyben arra figyelmeztetett, hogy Oroszországnak nemzedékekre lesz szüksége, hogy kiheverje a háborús veszteségeket.</p>]]>
            </description>
            <category domain="main">
                <![CDATA[Üzlet]]>
            </category>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 07:26:00 +0100</pubDate>
            <enclosure url="https://cdn.portfolio.hu/articles/images-xl/z/e/l/zelenszkij0319-520805.jpg" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Óriási árnyomás alatt az árstopos termékek]]>
            </title>
            <link>https://www.portfolio.hu/gazdasag/20220319/oriasi-arnyomas-alatt-az-arstopos-termekek-534087</link>
            <guid isPermaLink="false">article534087@https://www.portfolio.hu</guid>
            <description>
                <![CDATA[<p>Az agrár- és élelmiszeripari termékek előállítását jelenleg számos tényező nehezíti: az alapanyagok és energiaárak drágulása, az emelkedő bérköltségek mellett az ukrán-háború is jelentős hatással van a termelői árakra, amelyek az Agrárközgazdasági Intézet adatai alapján árnyomás alatt tartják az ársapkás élelmiszereket. A termelői ára azonban tavaly óta nemcsak ezen áruk, illetve alapanyagainak szállt el, hanem az árrobbanás tovább folytatódott a zöldségek és gyümölcsök piacán, és a további nem árstopos termékeket is érinti. Az AKI adatai szerint a Budapesti Nagybani Piacon a külpiaci kaliforniai paprika ára egy év alatt 16 százalékkal 1060 forint/kilogrammra emelkedett március elejére. Az importált körték választékában 25 százalékkal emelkedett az Olaszországból származó Bosc kobak/Alexander körte heti átlagára. A belföldi torma ára 10 százalékkal, a gumós zeller ára 9 százalékkal volt magasabb 2022. első kilenc hetében, mint az előző év azonos időszakában.</p>]]>
            </description>
            <category domain="main">
                <![CDATA[Gazdaság]]>
            </category>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 07:10:00 +0100</pubDate>
            <enclosure url="https://cdn.portfolio.hu/articles/images-xl/h/e/n/hentes-husbolt-hus-506147.jpg" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Az elmúlt két év legsúlyosabb koronavírus-járványa tombol Kínában, már vannak halálos áldozatok]]>
            </title>
            <link>https://www.portfolio.hu/uzlet/20220319/az-elmult-ket-ev-legsulyosabb-koronavirus-jarvanya-tombol-kinaban-mar-vannak-halalos-aldozatok-534209</link>
            <guid isPermaLink="false">article534209@https://www.portfolio.hu</guid>
            <description>
                <![CDATA[<p>Kínában több mint egy évi szünet után két halálos áldozata van a koronavírus-világjárványnak - közölte szombaton az országos egészségügyi bizottság.</p>]]>
            </description>
            <category domain="main">
                <![CDATA[Üzlet]]>
            </category>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 06:53:00 +0100</pubDate>
            <enclosure url="https://cdn.portfolio.hu/articles/images-lg/p/e/k/peking-kina-shutterstock-20181123-475696.jpg" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Örökre megváltoztatja a háborúkat az ukrajnai konfliktus – Íme 5 dolog, ami biztosan nem marad a régi]]>
            </title>
            <link>https://www.portfolio.hu/global/20220319/orokre-megvaltoztatja-a-haborukat-az-ukrajnai-konfliktus-ime-5-dolog-ami-biztosan-nem-marad-a-regi-534107</link>
            <guid isPermaLink="false">article534107@https://www.portfolio.hu</guid>
            <description>
                <![CDATA[<p>Az orosz-ukrán konfliktus az első olyan európai háború a XXI. században, amely két, viszonylag jól felszerelt haderővel rendelkező ország között zajlik, magas internet-lefedettség, gazdasági összefonódás és közösségi média-aktivitás mellett. Alighanem visszafordíthatatlan változásokat fog hozni a mostani katonai konfliktus arra vonatkozóan, hogy néz ki egy modern háború, illetve hogy milyen intézkedéseket kell tennie egy olyan országnak, amely elrettentő erőt szeretne felépíteni. Például: valószínűleg csökken majd a harckocsik szerepe, növekszik a drónok és irányított páncéltörő fegyverek súlya a haderőfejlesztési beszerzésekben, de alighanem jobban fókuszba kerül majd a közösségi média szerepe is az információs hadviselésben és több erőfeszítést tesznek az országok vezetői az ellátási láncok megszakadására való felkészülésbe is. Ezeknek a folyamatoknak a nagy része persze már korábban is megkezdődött, de alighanem most nagyobb lendületet, figyelmet kapnak majd az orosz-ukrán háború miatt.</p>]]>
            </description>
            <category domain="main">
                <![CDATA[Globál]]>
            </category>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 06:10:00 +0100</pubDate>
            <enclosure url="https://cdn.portfolio.hu/articles/images-xl/o/d/e/odessza-ukrajna-520663.jpg" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Lezuhant egy amerikai katonai repülőgép]]>
            </title>
            <link>https://www.portfolio.hu/global/20220319/lezuhant-egy-amerikai-katonai-repulogep-534207</link>
            <guid isPermaLink="false">article534207@https://www.portfolio.hu</guid>
            <description>
                <![CDATA[<p>Lezuhant egy amerikai katonai repülőgép négy emberrel a fedélzetén Norvégia északi részén - közölték a skandináv ország mentési illetékesei péntek éjjel.</p>]]>
            </description>
            <category domain="main">
                <![CDATA[Globál]]>
            </category>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 01:06:00 +0100</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Durvulnak a harcok Ukrajnában, még messze a megállapodás – Itt vannak a legfontosabb hírek pénteken]]>
            </title>
            <link>https://www.portfolio.hu/global/20220318/durvulnak-a-harcok-ukrajnaban-meg-messze-a-megallapodas-itt-vannak-a-legfontosabb-hirek-penteken-534007</link>
            <guid isPermaLink="false">article534007@https://www.portfolio.hu</guid>
            <description>
                <![CDATA[<p>A hét eleji pozitív hírek ellenére úgy tűnik, még nagyon messze van a megállapodás Oroszország és Ukrajna között a háború rendezését illetően. Az országban egyre durvulnak a harcok, folyamatosak a műveletek Kijev körül és Mariupolt rommá lőtték az elmúlt napokban. Az orosz egységet méltatta Vlagyimir Putyin orosz elnök a moszkvai Luzsnyiki stadionban pénteken a Krím Ukrajnától való elcsatolásának 8. évfordulóján megtartott beszédében. Volodimir Zelenszkij ukrán elnök pénteki videoüzenetében azt mondta, hogy az Ukrajna elleni teljes körű háború kezdete óta mostanáig az ukrán erők Kijev megyében több mint harminc települést foglaltak vissza, amelyeket ideiglenesen megszálltak az orosz csapatok. Az ukrán fegyveres erők vezetése szerint elzárták a Kijev elleni orosz támadás fő útvonalait. Telefonbeszélgetést folytatott egymással pénteken a világ két vezető nagyhatalmának vezetője, Joe Biden amerikai és Hszi Csin-ping kínai elnök. Biden figyelmeztette Kínát: következményei lesznek, ha segítenek Oroszországnak. Az Amerikai Egyesült Államok vezetői után az Európai Unió tisztviselői is hangot adtak aggodalmuknak, miszerint Kína fontolgatja, hogy katonai segítségnyújtást biztosít Oroszország számára.<br /><br />
A nap legfontosabb fejleményei:<br /><br />
1. Úgy néz ki, a vártnál <a href="https://www.portfolio.hu/global/20220317/megjelent-a-reszletes-lista-putyin-csutortok-este-elarulta-koveteleseit-533983">messzebb</a> van egymástól még a megegyezés az orosz és ukrán fél közt, nem valószínű, hogy a következő napokban megköttetik a korábban felvázolt békeszerződés.<br />
2. Oroszország azt ígérte, <a href="https://www.portfolio.hu/global/20220318/oroszorszag-meg-fogja-tamadni-az-ukrajnaba-kuldott-fegyverszallitmanyokat-534067">meg fogják</a> támadni az Ukrajnába küldött fegyverszállítmányokat.<br />
3. <a href="https://www.portfolio.hu/global/20220318/betortek-az-oroszok-mariupol-belvarosaba-534039">Betörtek</a> az oroszok Mariupol belvárosába, az utolsó ukrán kézen lévő azovi település pár napon belül eleshet.<br />
4. A Pentagon szerint rengeteg <a href="https://www.portfolio.hu/global/20220318/tenyleg-rosszul-allnak-az-oroszok-ukrajnaban-ertekelte-a-helyzetet-a-pentagon-534025">tartaléka</a> van még az orosz haderőnek, szó sincs arról, hogy vesztésre állnak.<br />
5. Az orosz egységet méltatta Vlagyimir Putyin orosz elnök a moszkvai Luzsnyiki stadionban pénteken a Krím Ukrajnától való elcsatolásának 8. évfordulóján megtartott <a href="https://www.portfolio.hu/global/20220318/stadionban-tartott-beszedet-putyin-a-krim-megszallasara-emlekezett-534171">beszédében</a>.<br />
6. Volodimir Zelenszkij szerint az ukrán erők Kijev megyében több mint harminc települést foglaltak vissza. Az ukrán fegyveres erők vezetése szerint <a href="https://www.portfolio.hu/global/20220318/jelentos-sikerrol-szamolt-be-az-ukran-hadero-vezetese-534199">elzárták</a> a Kijev elleni orosz támadás fő útvonalait.<br />
7. Biden <a href="https://www.portfolio.hu/global/20220318/biden-figyelmeztette-kinat-kovetkezmenyei-lesznek-ha-segitenek-oroszorszagnak-534193">figyelmeztette</a> Kínát: következményei lesznek, ha segítenek Oroszországnak.<br />
8. Az Amerikai Egyesült Államok vezetői után az Európai Unió tisztviselői is <a href="https://www.portfolio.hu/global/20220318/mar-az-eu-is-aggodik-kina-miatt-felo-hogy-segitenenek-oroszorszagnak-534203">hangot adtak</a> aggodalmuknak, miszerint Kína fontolgatja, hogy katonai segítségnyújtást biztosít Oroszország számára.</p>]]>
            </description>
            <category domain="main">
                <![CDATA[Globál]]>
            </category>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 23:08:00 +0100</pubDate>
            <enclosure url="https://cdn.portfolio.hu/articles/images-xl/u/k/r/ukrajna-odessza-haboru-520511.jpg" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Látványos térkép: így áll Putyin háborúja]]>
            </title>
            <link>https://www.portfolio.hu/global/20220318/latvanyos-terkep-igy-all-putyin-haboruja-534205</link>
            <guid isPermaLink="false">article534205@https://www.portfolio.hu</guid>
            <description>
                <![CDATA[<p>A brit védelmi minisztérium közzétette térképét az orosz-ukrán háború március 18-i állapotáról.</p>]]>
            </description>
            <category domain="main">
                <![CDATA[Globál]]>
            </category>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 23:08:00 +0100</pubDate>
            <enclosure url="https://cdn.portfolio.hu/articles/images-xl/e/u/r/europa-519311.jpg" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Már az EU is aggódik Kína miatt: félő, hogy segítenének Oroszországnak]]>
            </title>
            <link>https://www.portfolio.hu/global/20220318/mar-az-eu-is-aggodik-kina-miatt-felo-hogy-segitenenek-oroszorszagnak-534203</link>
            <guid isPermaLink="false">article534203@https://www.portfolio.hu</guid>
            <description>
                <![CDATA[<p>Az Amerikai Egyesült Államok vezetői után az Európai Unió tisztviselői is hangot adtak aggodalmuknak, miszerint Kína fontolgatja, hogy katonai segítségnyújtást biztosít Oroszország számára - számolt be a <a href="https://www.politico.eu/article/eu-has-very-reliable-evidence-china-is-considering-military-aid-for-russia/">Politico</a>.</p>]]>
            </description>
            <category domain="main">
                <![CDATA[Globál]]>
            </category>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 22:48:00 +0100</pubDate>
            <enclosure url="https://cdn.portfolio.hu/articles/images-xl/k/i/n/kina-europai-unio-520789.jpg" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[40 millió embert taszíthat mélyszegénységbe Putyin inváziója]]>
            </title>
            <link>https://www.portfolio.hu/global/20220318/40-millio-embert-taszithat-melyszegenysegbe-putyin-invazioja-534201</link>
            <guid isPermaLink="false">article534201@https://www.portfolio.hu</guid>
            <description>
                <![CDATA[<p>Az ukrajnai háború 40 millió embert taszíthat mélyszegénységbe - figyelmeztet a Globális Fejlesztési Központ a brit <a href="https://news.sky.com/story/ukraine-russia-war-latest-news-putin-zelenskyy-peace-talks-nato-live-updates-12541713?postid=3572161#liveblog-body">Sky News</a> beszámolója szerint.</p>]]>
            </description>
            <category domain="main">
                <![CDATA[Globál]]>
            </category>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 22:29:00 +0100</pubDate>
            <enclosure url="https://cdn.portfolio.hu/articles/images-lg/s/z/e/szegeny-amerika-shutter-371376.jpg" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Jelentős sikerről számolt be az ukrán haderő vezetése]]>
            </title>
            <link>https://www.portfolio.hu/global/20220318/jelentos-sikerrol-szamolt-be-az-ukran-hadero-vezetese-534199</link>
            <guid isPermaLink="false">article534199@https://www.portfolio.hu</guid>
            <description>
                <![CDATA[<p>Az ukrán fegyveres erők vezetése szerint elzárták a Kijev elleni orosz támadás fő útvonalait - számolt be az amerikai <a href="https://edition.cnn.com/europe/live-news/ukraine-russia-putin-news-03-18-22/index.html">CNN</a>.</p>]]>
            </description>
            <category domain="main">
                <![CDATA[Globál]]>
            </category>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 21:41:00 +0100</pubDate>
            <enclosure url="https://cdn.portfolio.hu/articles/images-xl/u/k/r/ukrajna-498112.jpg" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Kimondták a kutatók: meredeken csökken az idősotthonok lakóinak védettsége]]>
            </title>
            <link>https://www.portfolio.hu/gazdasag/20220318/kimondtak-a-kutatok-meredeken-csokken-az-idosotthonok-lakoinak-vedettsege-534197</link>
            <guid isPermaLink="false">article534197@https://www.portfolio.hu</guid>
            <description>
                <![CDATA[<p>Egy angliai kutatás szerint meredeken csökken az idősotthonok lakóinak védettsége hónapokkal az új koronavírus okozta Covid-19 elleni védőoltás beadása után. Az eredmények alapján a kutatók az idősek ismételt emlékeztető oltását javasolják.</p>]]>
            </description>
            <category domain="main">
                <![CDATA[Gazdaság]]>
            </category>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 21:21:00 +0100</pubDate>
            <enclosure url="https://cdn.portfolio.hu/articles/images-xl/o/l/t/oltas-idos-bacsi-520781.jpg" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Biden figyelmeztette Kínát: következményei lesznek, ha segítenek Oroszországnak]]>
            </title>
            <link>https://www.portfolio.hu/global/20220318/biden-figyelmeztette-kinat-kovetkezmenyei-lesznek-ha-segitenek-oroszorszagnak-534193</link>
            <guid isPermaLink="false">article534193@https://www.portfolio.hu</guid>
            <description>
                <![CDATA[<p>Néhány órával a telefonbeszélgetés befejezése után a Fehér Ház közzétette Joe Biden elnök és Hszi Csin-ping kínai elnök mai megbeszélésének kivonatát - számolt be a brit <a href="https://news.sky.com/story/ukraine-russia-war-latest-news-putin-zelenskyy-peace-talks-nato-live-updates-12541713?postid=3571599#liveblog-body">Sky News</a>.</p>]]>
            </description>
            <category domain="main">
                <![CDATA[Globál]]>
            </category>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 21:11:00 +0100</pubDate>
            <enclosure url="https://cdn.portfolio.hu/articles/images-xl/j/o/e/joe-biden-amerikai-egyesult-allamok-kina-520787.jpg" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Alulteljesítő volt a magyar tőzsde, rángatták pénteken az OTP-t]]>
            </title>
            <link>https://www.portfolio.hu/uzlet/20220318/alulteljesito-volt-a-magyar-tozsde-rangattak-penteken-az-otp-t-534003</link>
            <guid isPermaLink="false">article534003@https://www.portfolio.hu</guid>
            <description>
                <![CDATA[<p>Az elmúlt napok ralija után mérsékelt hangulatromlás látszik a világ tőzsdéin, a befektetők elsősorban az ukrajnai háborúval kapcsolatos eseményekre figyelnek, de a jegybankok kamatemeléseinek (Fed, BoE) hatásait is igyekeznek beárazni. Nap elején nagyjából stagnáltak az európai tőzsdék, délutánra azonban egyre nagyobb lett a mínusz, a záráshoz közeledve azonban megnyugodtak a kedélyek.</p>]]>
            </description>
            <category domain="main">
                <![CDATA[Üzlet]]>
            </category>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 21:07:01 +0100</pubDate>
            <enclosure url="https://cdn.portfolio.hu/articles/images-xl/k/e/r/kereskedo-deviza-trader-currency-493270.jpg" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Már Ukrajna lakosságának csaknem negyede menekült]]>
            </title>
            <link>https://www.portfolio.hu/global/20220318/mar-ukrajna-lakossaganak-csaknem-negyede-menekult-534191</link>
            <guid isPermaLink="false">article534191@https://www.portfolio.hu</guid>
            <description>
                <![CDATA[<p>Megközelítőleg 6,5 millióra tehető a belső menekültek száma Ukrajnában a háború miatt, 3,2 millióan pedig elmenekültek az országból – közölte pénteken az ENSZ migrációs szervezete.</p>]]>
            </description>
            <category domain="main">
                <![CDATA[Globál]]>
            </category>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 21:03:00 +0100</pubDate>
            <enclosure url="https://cdn.portfolio.hu/articles/images-xl/u/k/r/ukran-menekultek-szlovakia-520767.jpg" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Ausztria szigorít, újra jön a beltéri maszkhasználat]]>
            </title>
            <link>https://www.portfolio.hu/global/20220318/ausztria-szigorit-ujra-jon-a-belteri-maszkhasznalat-534189</link>
            <guid isPermaLink="false">article534189@https://www.portfolio.hu</guid>
            <description>
                <![CDATA[<p>Johannes Rauch osztrák egészségügyi miniszter bejelentette, a jövő hét közepétől ismét kötelező lesz beltérben maszkot viselni, méghozzá FFP2-es maszkot – írja az <a href="https://infostart.hu/kulfold/2022/03/18/vedekezes-a-jarvany-ellen-jovo-hettol-belteren-ismet-kotelezo-az-ffp2-maszk-ausztriaban?utm_source=infostart&utm_medium=push-notification&utm_campaign=push" target="_blank" rel="noopener">Infostart</a>.</p>]]>
            </description>
            <category domain="main">
                <![CDATA[Globál]]>
            </category>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 20:38:00 +0100</pubDate>
            <enclosure url="https://cdn.portfolio.hu/articles/images-xl/f/f/p/ffp2-maszk-520765.jpg" type="image/jpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
